\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Di}{es} diéi e\MediatioVII{rú}{ctat }{ver}[bum,] et nox nocti índi\TerminatioVII{cat}{ sci}{\-én}\-tiam.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{O}[ ]{di}a ao dia transmite \MediatioVII{es}{ta men}{sa}[gem,] a noite à noite publica \TerminatioVII{es}{ta no}{tí}cia.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Non}[ ]{sunt} loquélæ \MediatioVII{ne}{que ser}{mó}[nes,] quorum non intelle\TerminatioVII{gán}{tur }{vo}ces.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Não}[ ]{são} discursos nem frases \MediatioVII{ou}{ pa}{la}[vras,] nem são vozes que possam \TerminatioVII{ser}{ ou}{vi}das.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{In}[ ]{om}nem terram exívit \MediatioVII{so}{nus e}{ó}[rum,] et in fines orbis terræ \TerminatioVII{ver}{ba e}{ó}rum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Seu}[ ]{som} ressoa e se espalha em \MediatioVII{to}{da a }{ter}[ra,] chega aos confins do universo a \TerminatioVII{su}{a }{voz}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{So}{li} pósuit tabernáculum in \Flexa{e}[is,] et ipse tamquam sponsus procédens de \MediatioVII{thá}{lamo }{su}[o,] exsultávit ut gigas ad cur\TerminatioVII{rén}{dam }{vi}am.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6ab}\Inchoatio{Ar}{mou} no alto uma tenda \MediatioVII{pa}{ra o }{sol}[;] ele desponta no céu e \TerminatioVII{se}{ le}{van}ta.~\Antiphona
      \item \VSup{6cd}\Inchoatio{Co}{mo} um esposo do quarto \MediatioVII{nup}{ci}{al}[,] como um herói exultante em \TerminatioVII{seu}{ ca}{mi}nho.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{A}[ ]{fí}nibus cælórum egréssio \Flexa{e}[ius,] et occúrsus eius usque ad \MediatioVII{fi}{nes e}{ó}[rum,] nec est quod abscondátur a ca\TerminatioVII{ló}{re }{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7ab}\Inchoatio{De}[ ]{um} extremo do céu põe-se \MediatioVII{a}{ cor}{rer} e vai traçando o seu raio \TerminatioVII{lu}{mi}{no}so.~\Antiphona
      \item \VSup{7cd}\Inchoatio{A}{té} que possa chegar ao \MediatioVII{ou}{tro ex}{tre}[mo,] e nada pode fugir ao \TerminatioVII{seu}{ ca}{lor}.~\Antiphona}
}